# Лабораторные работы и ргр по дисциплине "Теория случайных процессов и математическая статистика" #

- [Лабораторные работы и ргр по дисциплине "Теория случайных процессов и математическая статистика"](#лабораторные-работы-и-ргр-по-дисциплине-теория-случайных-процессов-и-математическая-статистика)
  - [Lab\_1 - Линейный корреляционный и регрессионный анализ многомерного временного сигнала](#lab_1---линейный-корреляционный-и-регрессионный-анализ-многомерного-временного-сигнала)
  - [Lab\_2 - Прогнозирование временных рядов с помощью ARIMA](#lab_2---прогнозирование-временных-рядов-с-помощью-arima)
  - [Lab\_3 - Применение метода статистических испытаний к моделированию винеровского процесса](#lab_3---применение-метода-статистических-испытаний-к-моделированию-винеровского-процесса)
    - [Задание](#задание)
  - [Lab\_4 - Применение метода статистических испытаний к решению практических задач](#lab_4---применение-метода-статистических-испытаний-к-решению-практических-задач)
    - [Задание](#задание-1)
  - [RGR\_1 - Применение метода статистических испытаний к решению практических задач](#rgr_1---применение-метода-статистических-испытаний-к-решению-практических-задач)
  - [RGR\_2 - Применение метода статистических испытаний к решению практических задач](#rgr_2---применение-метода-статистических-испытаний-к-решению-практических-задач)

## Lab_1 - Линейный корреляционный и регрессионный анализ многомерного временного сигнала ##

<div style="margin-left: auto;
            margin-right: auto;
            width: 50%">
Some results: 

![Results](Lab1/img/L1_res.png)
</div>

## Lab_2 - Прогнозирование временных рядов с помощью ARIMA ##

- [Task lab2](Lab2/Zadanie_L_r_2.docx)
Some results (todo: add information and description of drawings):
- [Code - Модель скользящей средней (скользящего окна)](Lab2/main.py)

<div style="margin-left: auto;
            margin-right: auto;
            width: 50%">

![Results](Lab2/img/L2_res1.png)
- [Code - Прогнозы временных рядов с помощью ARIMA](Lab2/main2.py)
![Results](Lab2/img/L2_res2.png)
![Results](Lab2/img/L2_res3.png)
![Results](Lab2/img/L2_res4.png)
![Results](Lab2/img/L2_res5.png)

</div>

## Lab_3 - Применение метода статистических испытаний к моделированию винеровского процесса ##
### Задание
1) Метод сумм
2) Метод Бокса-Мюллера
3) Моделирование аддитивных случайных блужданий

- [Task lab3](Lab3/Task/LR-3_2022.docx)
- [Code lab3](Lab3/lab3.ipynb)

## Lab_4 - Применение метода статистических испытаний к решению практических задач ##
### Задание
1) Цепи Маркова
2) Прогнозировани5 демографической ситуации

- [Task lab4](Lab4/Task/4_.pdf)
- [Code lab4](Lab4/Lab4.ipynb)
  
## RGR_1 - Применение метода статистических испытаний к решению практических задач ##
  
- [Task RGR1](RGR/RGR1.pdf)
- [Report RGR1](RGR/РГР1.docx)
- [Code RGR1](RGR/RGR1.ipynb)
  
## RGR_2 - Применение метода статистических испытаний к решению практических задач ##
  
- [Task RGR2](RGR/RGR2.pdf)
- [Report RGR2](RGR/РГР2.docx)
- [Code RGR2](RGR/RGR2.ipynb)